爐具焚宅 15人疏散

爐具焚宅 15人疏散

3,030
■鴨脷洲邨發生火警，15名住客自行疏散暫避。劉漢權攝
適中字型
較大字型
■鴨脷洲邨發生火警，15名住客自行疏散暫避。劉漢權攝

【本報訊】香港仔鴨脷洲邨一個住宅單位，昨中午疑因煮食爐煲燶食物引起火警，消防員接報到場開喉撲救，迅速將火救熄，火警中無人受傷。消防員調查後，認為火警無可疑。
火警現場為鴨脷洲邨利滿樓一單位，昨中午12時22分，該單位42歲女傭發現廚房煮食爐附近起火，並冒出大量濃煙，立即致電報警，其間多名街坊亦聞到煙味，懷疑該單位發生火警亦報警求助。警員及消防接報到場，消防員開動一條喉及派出一隊煙帽隊進入火場救火，迅速將火救熄，廚房被燒毀。其間15名大廈住客自行疏散至地下安全位置暫避。
火警中無人受傷，消防員在場調查後，懷疑有人在廚房煮食忘記熄火，致煲燶食物，火舌燃着旁邊雜物釀火警，起火原因無可疑。
■記者劉漢權

上一則
老翁潛中學墮樓亡